Выводы

SingleArray - простая обертка для обчного массива, хорош по использованию памяти, но запись/удаление даются тяжело;

VectorArray - оптимизированный SingleArray, результат очень зависит от переданного "вектора". Выигрывает у SingleArray только по записи/удалению в конец массива;

FactorArray - более оптимален по соотношению память/работа, но имеет те же недостатки что и SingleArray или VectorArray;

MatrixArray - усложнили функционал, а выйгрыша никакого

ArrayListFasade - получается ребята которые пишут Java что-то знают об алгоритмах

SpaceArray - учтены ошибки в MatrixArray и заметно улучшена скорость работы